Дисципліна: Програмування

# 6. Основи програмування на мові С. Масиви
Мета: Розробити программу на мові С та провести відладку за допомогою lldb-відладчика.
## 1 ВИМОГИ
### 1.1 Розробник
Зозуля В. О.;
НТУ "ХПІ", гр. КІТ-121б;
https://gitlab.com/Doc228/lab06.git
### 1.2 Загальне завдання
Виконати одне завдання з пулу завдань на свій розсуд згідно її складності (що впливає на
максимальну оцінку, що може бути отримана за лабораторну роботу).
### 1.3 Задача
26. ( ** ) Дано двовимірний масив з 𝑁 × 𝑁 цілих чисел. Помножити матрицю саму на себе
(відповідно до правил множення матриць).
## 2 ОПИС ПРОГРАМИ
### 2.1 Функціональне призначення
Програма призначена для розрахунку множення матриці самої на себе.
### 2.2 Опис логічної структури
- Викоріставши команду `git clone` склонував репозиторій до домашньої папки віртуальної машини.
- За допомогою `nano` створив файл 'main.c' та записав у нього код програми.
- Потім відредагував Makefile, який раніше був створений у лабораторній роботі №2.
- За допомогою відлатчика lldb провів відладку програми.
- За допомогою команд `git commit` та `git push` закоммітив та єкспортував створені файли до репозиторію.

### 2.3 Важливі фрагменти програми
```	
	for (i = 0; i < N; i++)
		for (j = 0; j < N; j++) {
			A[i][j] = rand() %
				  10;
			B[i][j] = A[i][j];
		}
	for (i = 0; i < N; i++)
		for (j = 0; j < N; j++) {
			C[i][j] = 0;
			for (k = 0; k < N; k++)
				C[i][j] +=
					A[i][k] *
					B[k]
					 [j];
```
## 3 ВАРІАНТИ ВИКОРИСТАННЯ
Розрахунок множення заданної матриці(у виді масива N * N чисел) самої на себе.
##  ВИСНОВКИ
Під час виконання лабораторної роботи №6, я практикував знання з використання lldb-відладчика, а також, в інтегрованому середовищі створив та скомпільов програму мовою С.
